\section{Постановка задачи}
 
Рассматривается столкновение двух двухатомных молекул $A$ и $B$, атомы которых заданы случайным образом (могут совпадать, могут нет). Каждый из атомов имеет собственную массу $m_i$, где $i = 1,\dots,4$. Каждая молекула имеет 6~степеней свободы: три поступательные (для центра масс), две вращательные и одну колебательную. В~начальный момент времени молекулы находятся на удалении друг от друга на соответствующем расстояние $l$ и~начинают движение друг навстречу другу, после чего происходит столкновение и молекулы разлетаются. 

\begin{figure}[H]
\begin{multicols}{2}
    \hfill
    \includegraphics[width=90mm]{pictures/model}
    \hfill
    \caption{Модель молекулы}
    \label{figLeft}
    \hfill
    \includegraphics[width=90mm]{pictures/ris1.png}
    \hfill
    \caption{Расположение молекул при $t = 0$}
    \label{figRight}
\end{multicols}
\end{figure}

Целью работы являетеся определение оптимального способа решения задачи распределения энергии после столкновения.